# CoOpenAPI

Открытая спецификация стандарта OpenAPI для интеграции кооперативных информационных систем.

## Что даёт использование спецификации?

1. Сокращение затрат на разработку ИТ-систем для отдельных кооперативов, так как
   * Часть кода на произвольном языке программирования генерируется автоматически
   * Проще обеспечить синхронизацию изменений на клиентской и серверной частей веб-приложений
   * Способствует кооперации при разработке отдельных компонентов информационных систем; например, можно использовать одно и то же клиентское приложение, но при этом разные серверные части, или наоборот - иметь разные клиентские приложения для одного и того же сервера - телеграм бот, мобильное приложение, веб-сайт, десктоп-приложение, ERP-система. 
2. Избавляет кооперативы от зависимости от отдельных поставщиков программного обеспечения (т.н. vendor-lock). Если ПО поддерживает данную спецификацию, то он может быть заменён на любой другой поддерживающий. Вокруг спецификации, рано или поздно, будут появляться надёжные проверенные временем открытые решения.
3. Отдельным уже существующим кооперативам будет проще объединить свои информационные системы при слиянии. Сейчас это проблематично, так как расходы на интеграцию слишком высоки.

## Особенности

* Сама спецификация разрабатывается максимально абстрактной, чтобы покрывать большой комплекс сценариев, независимо от специфики отдельных кооперативов или целевых программ. Федеральный закон и другие нормы являются тут будут отправной точкой - в спецификации будут фигурировать только основные ключевые понятия ФЗ и их отражение в информационной системе.
* Вокруг спецификации собирается актуальная открытая база знаний на тему кооперации, которая будет поддерживаться сообществом. База знаний будет храниться в виде файлов на том же портале и в том же репозитории, что и спецификация. Её содержание будет соответствовать текущим нормативным реалиям и, что самое главное, самой спецификации, а также сгенерированному из неё коду, что упростит её аудит. Технически это реализовано в виде данного git-репозитория, из которого генерируется удобный для чтения автоматически публикуемый статический сайт, содержащий всю необходимую информацию.